警員今年六四當晚清除路障後 收逾200通滋擾電話 兩男今認罪 判監14日 緩刑兩年

今年六四當日，全港多處均有悼念活動，部份地區有人設路障。有警員當晚在旺角協助清除路障後，被公開身份資料，翌日凌晨開始已接到滋擾電話，5日間接到逾200通滋擾電話。警方調查下拘捕兩名男子，控以不斷打電話罪。兩人今於西九龍法院認罪，各被判監14日，但緩刑兩年。

裁判官劉淑嫻判刑時指，兩被告的行為「非常唔要得」，涉事警員當日只執行公務，兩人卻利用警員的個人資料進行滋擾，考慮後將他們判監14天，但緩刑兩年。劉官判刑後向兩人稱，在現時經濟情況下，相信他們也不想判監，尤其首被告是家庭經濟支柱，告誡他們不要再犯法。

案情指，涉事警員今年6月4日晚有份在旺角參與清理路障行動，其個人資料很快便在網上被公開。同一晚10點開始，事主開始接到滋擾電話，共逾200萬，部份只響數秒會自行收線，部份接通後便講粗口，更有些稱「知你住邊」等恐嚇說話。

事主擔心自己與家人的安全而報警。警方循電訊公司方面翻查通話紀錄，發現其中首被告在犯案發期間曾致電事主65次，次被告亦打過22次。兩人被捕警誡下承認一時衝動犯案。

乜都坐監

緩刑唔駛坐

著草啦

鬼機鬼卡都唔用走去玩電話

太空機同太空卡
缺一不可
懶一樣就gg

邊隻狗？

唔知好嬲定好笑，咁玩法

不斷打電話罪
好撚戇鳩

屌你老母臭西死黑警
好多年前我去報警話俾人電話滋擾＋恐嚇
又唔見你話立案

打電話都犯法?
香港係時候要用飛鴿傳書啦

皇軍一份子被人滋擾幾大件事呀，訓得唔好，返工又無精神，放工返到就會揾老婆仔女黎出氣架啦。。。。